點解亞洲人d數理教育咁難，但出唔到一個數學家/科學家？

亞洲人d數一向都難過鬼佬好多
DSE 數難過GCSE就公認既
姐係亞洲人既數底係打得好過鬼佬啦
但點解數學界上有成就既學者入面
冇乜邊個係亞洲人？

金玉其外

唔識嘢行埋一邊啦，無數學家都講得出

邱成桐

Terence Tao 計邊邊？

亞洲人唔係贏在起跑線上咩

真
不過前幾個年代的確歐洲出色啲

有無google咗先?

打少啲飛機
歐洲由頭領先到落尾

識得少真係唔好衝出黎柒

因為人哋勁嗰啲係喺大學發圍

因為急功近利同短視，讀埋個大學就快撚d死出黎做野套現，自己搵到錢先再讀master，但再進修既目的都係搵錢

起跑線係係人定立嘅rules or games入面就work

但科學同真理呢啲嘢無分
學無先後，達者為師

唉，一班傻仔附和唔識嘢嘅樓主，好似睇住一群企鵝逐隻跳落懸崖咁

建議樓主集中屌返中國
日本數學界人才輩出，出咗三個 fields medalist
印度有 ramanujan 連戲都拍埋
反而中國就

你講起日本
費馬最後定律都好似係日本數學家解決
樓主仲話亞洲人冇數學家

香港數學係算術

大陸都唔係無，不過無謂引戰啦。
唔熟嘅topic最好做咗功課先post。

高錕

Fermat‘s Last Theorem 應該係 Andrew Wiles
不過中間啲proof有用到日本數學家嘅Theorem

兒登仔論數學家

印度算唔算亞洲

陶哲軒？

現代數學好多都係源自古歐洲果套，
成條數學歷史線都係歐洲果邊走出黎，所以你先覺得多西方數學家。

話亞洲少數學家係錯覺黎...依家兩邊都咁多勁人

遵理大把啦

伊朗好多

發明同教唔同

教得幾勁都好

無創新精神都係等人結果

講學習亞洲人係勁d

不過個始祖係起外國人到

亞洲人只係不停複製 等新野出現

祖沖之

以前好多野都冇人開發

比西方d人開發晒搶晒先機

而家咩範疇都好 都好難有新野

推 7.1 維園見

搵唔到食
不了

普及教育係靠熟能生巧

數學發展係要靠想像力

其實係以前東方果套文化出左問題
明明亞洲人聰明d,但遇到難題就即刻賴去神明/宗教，再拋低一句神聖不可侵犯，就唔再思考

但歐洲人會係咁思考去嘗試接近佢地個神
久而久之歐洲實贏

學習前人已經發現既學問，同解決前人從未解決到既問題

係兩回事

大撚把人數學背返黎

数学の超難問abc予想、京大教授が証明 検証に7年半

林鄭老公咪係囉
但有咁嘅老婆，仲有面出黎？

年經po

相信樓主改返做講中國人
會少好多人屌你
大把印度 日本數學家有新insight
科學黎講台灣都成個台積電 香港都有高錕

近年係多左
但其實都係不成比例

日本，中國，印度 加埋差唔多 30億人
歐洲 + 美國 唔到10億

岩 發明係超難

亞洲人學野就應該勁d

印度佬數學it學習都好勁

發明就

都好難 歐洲講緊高斯 萊布尼茲果d癲佬

冇番幾百年都唔會再有呢d人

你講嗰啲公開試只係for 一般人/反映緊average
平均黎講亞洲數學應該真係好過歐美
但數學家係講緊top 嗰班嘅教育
歐美勁嗰啲中學就可以好撚勁
人地細細個鼓勵發展興趣 對數學有興趣可以一早就鑽研到好深
簡單啲黎講你揀全世界數學最勁嘅10個15歲靚仔 有可能歐美其實係佔大多數
而唔係上咗大學/research先勁返

好個d全額獎學金去劍橋牛津MIT啦仲係中國痞咩，學術自由又無經費又少成果又被人抄

因為science係knowledge creation，同考試叻唔叻冇關?

咪做緊收銀囉

日本404 not found?

亞洲

因為數學勁嗰啲走晒去做精算呀 銀行呀 搵緊錢囉

樓主用dse 黎比係完全錯誤dse 考果d 只不過係普通計算，唔算係真正既數學，要比就要用大學甚至graduate school 既野黎比較，一比之下你就會知香港教既野其實係好少而且香港唔重視academic，所以除左支那人之外唔會有好多international 會黎香港讀PG，而香港果班數學家多數係外國番黎既

唔係呀
你諗下圓周率邊個發明都幾勁

勾股定理

支那香港 係算9數
唔係數學

香港都有啦 每日儲300

奧數學家

同問

京都大學．數理解析研究所教授望月新一（51 歲）號稱證明了未解決的數學難題「ABC 猜想」的論文，已經決定在該研究所主編的數學雜誌上發表，預計於本月 3 日公開。
ABC 猜想是一個關於質因數分解與加法、乘法之間關係的猜想。由於該證明的新穎性和其深奧程度，多達四篇、長達 646 頁的論文經過了八年的同行評審，其正確性才得到了確認。 這是一項足以和舉世聞名的「費馬最後定理」（於 1995 年解決）和「龐加萊猜想」（於 2006 年解決）相提並論的壯舉。

2012 年 8 月，望月新一在網路上發表了四篇已經構想 10 餘年，關於「宇宙際泰希米勒（Teichmü ller）理論（IUT）」的論文。該論文聲稱可以解決多個數學難題，例如ABC猜想等而引起了極大的關注。但因為將既存數學存立的宇宙組合以複數概念構想的方式過於新穎，也有人稱它是「來自未來的論文」。再加上，如果不熟望月新一教授過去超過 1000大多頁的論文，那麼你也很難讀懂IUT論文。據稱，世界上只有十幾位數學家可以理解。

望月教授透過京大広報課對外宣稱「花了我大概 20 多年來完成該證明，」並說到「解決ABC 猜想不僅是 IUT 理論的重要結果，而且該理論還足夠深入，以至於可以獲得整數的深層特性。」

根據京都大學表示，這篇論文由該研究所主編、並於 2 月 5 日被歐洲數學學會的專業期刊「PRIMS」接受，將在未來以特刊形式出版。由於望月新一亦是 PRIMS 的主編，故這次被排除在審查者之外，並成立了另外一個特別的編輯委員會進行審查。

望月信一於 1969 年 3 月在東京出生；五歲時由於父親工作的關係而移居美國，並在 16歲時跳級進入普林斯頓大學；19 歲時進入同校研究所，師從曾獲得有「數學界諾貝爾獎」美名的菲爾茲獎的 Gerd Faltings。

在 23 歲取得博士學位後，望月新一回到日本，成為京都大學數理解析研究所的助研究員；1996 年升格為助理教授； 2002 年，年僅 32 歲的他升上教授。他在數論幾何學的成就在很年輕的時候就獲得認可，是第一屆日本学術振興会賞獲獎者，該獎於 2004 年設立，頒授對象為 45 歲以下的研究人員。

望月新一並不常於媒體前露臉，只是偶爾在其個人網站和部落格上公布最新進度。

與望月新一公私交良好的東京工業大學、專長於數學幾何的加藤文元教授說：「望月是一個很友善且『普通』的人，但他在數學方面卻才華橫溢。」 「由望月教授所提倡、已經證明 ABC 猜想的 IUT 理論，稱其是數學界的一場『革命』也不為過，這個成果即使獲得了數個諾貝爾獎也配不上。」

宇宙際Teichmü ller（IUT）理論提供了一種全新的視角，並對整數的加法和乘法之間的關係有深入的了解。 其成就遠遠高於本世紀數學界取得的任何成果。 它能誕生於日本真是太好了。這項成果將在未來數百年為世人所銘記。

ABC 猜想是什麼？

ABC 猜想是歐洲數學家於 1985 年所提出的數論問題。假設存在 a,b 兩個正整數，能使「a+b=c」成立得到 c，且 a,b,c 三數互質（三者除了 1 以外沒有公因數），將這三個數不重複的「質因數」相乘得到乘積 d，這個 d 通常會大於 c(c<d)，但依舊存在許多例外能使 c>d。但若要使兩者相差極大，即 c>d^(1+ε)，其中 ε是正整數， ABC 猜想就是要證明這組 (a,b,c) 「至多(at most)只存在有限個組合」。

一旦證明了ABC猜想，其他困難的猜想（例如費馬最後定理）就可以輕鬆地推導出來，因而被認為是本世紀數學界最重要的目標，世界各地的數學家都想辦法對其進行證明。

真，兒登唔知幾時開始已經令我對人類冇乜信心

因為只係難在出題難
而唔係叫你學更多嘢

阿基米德喎

街邊班乞衣咪係囉
你當見唔到姐

個人認為其實 儒家思想 都好大影響下 個個都禮讓又剩 缺少咗討論嘅環境風氣 西方堆科學家討論辦論 覺得唔啱就屌柒你 進步咪快 如果當初墨家成功 世界話唔定好唔同

不過最大影響其實係工業革命

日本化學很強的

香港讀數學啲人全部沖曬出嚟

月入3萬

李嘉誠小學畢業
牛頓投資失敗破產

你自己參透下

丘成桐算係亞洲教育體制出身啦掛
同埋佢師父陳省身

以前UGFN讀過篇文有提過呢樣嘢下
係一個鬼佬科學家晚年走去讀中國科學
有解釋到 因為中國人文化同思維唔鼓勵創新

Btw 樓主咩咁巴撚閉話亞洲無數學家
Show me your quli

高昆都唔講
冇佢冇光籤

你正聚腳於兒登

高錕????

計數計得再勁都只係拎張沙紙做高薪厚職入場券
邊有大陸狗會咁抵得諗做數學家科學家

依個post就係教大家

唔清楚一樣野嘅時候

睇定啲先好留言

垃圾post

你見識少

林鄭老公唔係數學家咩

最勁果班去馬會做了

創新？寫論文？不了

投資
同數學無太大關係

有邊d勁人 利申唔識嘢

樓豬睇唔到=無

孔子果套敬鬼神而遠之真係遺害至少中國日本韓國幾千年

對唔住，我唔應該話“出唔到”
標題應該改成“出咁少”
睇番Fields Medal 或者 Nevanlinna Prize
都係歐美既鬼佬佔大多數

List of Fields Medalist (up to 2018)

大家屌到我屎眼好痛
細力少少Sorry

呢位巴打同個名一樣
有見地有見地

香港今時今日D數一定易過歐美地區，或者Singapore 同埋中國D數會難過歐美
但係出唔到咁多科學家同數學家係教育嘅問題，亞裔科學家自己都有提出過

唔係無，係少
用錯字眼Sorry

香港精神

亞洲人落後在搵錢至上
人地真係當學術係meaning of life

幾時講過關投資事
講緊社會心態問題

佢year 3就讀曬year 4啲嘢
結果中大唔畀佢畢業

有個post講過
因為計算同數學係兩回事

Wtf？
點解？

都係因為啲19規矩

有道理
dse = 鬥篤計數機

打錯咗
係“算術”先啱

因為讀書叻個啲去晒搵真銀
係香港 有幾多個得閑同你做research

Dse個程度 就算啦

無咗pure, applied

將a. maths 拆做m1 m2

同支那高考數學
拉開咗一大段距離

就算係多少，都請你俾啲實際數字出嚟，唔係一句籠統模糊地講完就算。係咁嘅話，你同書本上講中國式邏輯咩分別？

因為支那數學/科學家去咗歐美

大學數就難 中小學數真係狗都識做 學野最快既時候花十二年去學sin law cos law 點會出到數學家

＃84，pin埋，唔好意思
知錯了，求屌細力d

咁唔怪得d學生
因為佢地都要搵食/養家
要怪應該怪唔dump錢資助research既政府

蕭生你好

唔係好明

點解支那高考

數學會難得咁誇張

你咁勁又唔自學多啲？
做乜要迫全世界同你一齊學難野

仲要文科仔考

香港做乜鳩研究都困難重重
成績好既都去搵錢啦，仲同你搞research鑽研學問咩

人人都可以係蕭生

蕭生只係一種意見未必岩

所以先有討論空間

中學數好多人死背
而唔係真係derive出黎
或者諗通個兩者既關係
見過d學生列曬好長既formula sheet
硬背左一條右一條formula
但其實兩者都係同一個原理所演變出黎

大陸好多工業 唔識數學點做工業

讀死書 死讀書 讀書死

竟然唔識林奠腦公同丘成桐

負皮樓豬

大學科研嘅錢拎哂去研究習近平思想嘛

留名等讀過博嘅手足分享下本地科研出咗咩事

「算術」同真正嘅「數學」係兩個境界，華人社會大抵上根本就冇尊重過數學家，坊間又不斷質啲細路做埋啲填鴨式算式，你應該話華人社會計數好叻而唔係數學叻

以前已經有連登仔講過，中小學啲數學題難係難在淨係識出題陰鳩人

數學家比起其他專科搵唔到大錢囉

樓主=井底之蛙 坐井觀天

屌你老味 google咁撚易都唔用
依啲人遲早被淘汰

由畢氏定理開始計
歐洲真係好勁
亞洲地區係近代先追近

但樓主講到一個都無

Google search「望月新一」之後再返嚟懺悔。

Fields Medalist先叫數學家？

因為數學家/科學家係睇高等教育，唔係睇基礎教育

你知唔知人地歐洲啲數學都好深

樓主上面個post 咪出左wiki 個表

其實有丘成桐

chern? yau?

你睇 #121

Abel Prize 一個亞洲人都冇咁濟

啲老師特登喺條題目設陷阱陰鳩你，然後覺得好自豪，認為自己令學生獲益良多。

因為好多父母會屌7 D仔女唔比佢地讀數讀上去

講亞洲嘅教育就冇佢份了

引呢個表咪正正show到樓主個問題概念不清
先唔好提Fields medal本身拎獎個條件有幾苛刻
依家樓主直接assume咗攞過Fields medal嘅先叫數學家
但係數學家嘅定義好明顯唔係咁狹隘
你將Fields medal換做Nobel prize 數學家換做科學家 就好明顯睇到個問題

trigger唔到興趣

其實大陸（加埋全亞洲）咁多人但就係出唔到D咩科學家，早就係事實，我唔係數學field 但唔會覺得樓主個proposition 有問題，再查下資料，基本上國際有名嘅數學獎確實亞洲人係寥寥可數

Btw, 有D人讀科science 都會叫自己scientist, 咁某程度又可以話係。公司都有data scientist

真話係難聽

睇下平均實力好喎
有做過research 都知
咩u咩paper都好
Author點都有幾個係Asian

科學家唔同中學生，同大學生，數理化考試成績好，係因為亞洲人只識考試（前人已經論證的事實），但係創意一足，唔可以研究出新論證。

連登係有一堆咁嘅人，我成日覺得係連登自己staff嚟，製造一啲topic嚟吸人流。

就咁search Nobel prize 差唔多全部都鬼佬

留名

亞洲數學=硬塞
西方國家=想像力

好似係1950年代開始已經有日本數學家推咗一堆conjecture出嚟 但係佢哋冇諗過係可以proof到/應用返落去last theorem度
係到1970定80年代先開始有歐洲數學家發現到 班日本數學家嘅conjecture原來可以套落last theorem

不過成個proof嘅過程其實好好睇 覺得好似係全人類合作嘅成果咁

因為去左 ibank 砌 model

我會係下一個

日本咁L多乜野無？
支那就無

如果只計純粹的華人社會的教育同文化思想底下的華人(例如冇在歐美大學讀過書，冇受過歐美的工作同社會文化熏陶過等等)，

應該係0(希望真係有，如果請大家俾例子)

係咪重審核緊

已經accetped for publication啦, 不過好多人(包括一個數論field medalist Peter Scholze) 唔信個proof. 望月新一有反駁個Scholze個"counter-argument"話個argument over-simplified 左佢個argument. 不過Scholze and friends 都係唔滿意.

成班盲目仇亞兒登仔喺度69

果啲就收皮吧
可以連mean mode median都唔識

日本有好多自家生產既科學家贏諾貝爾獎

你咁講都好公平

如果你剔返走無educated 嘅人口嘅話

如果只計純粹的華人社會的教育同文化思想底下的華人(例如冇在歐美大學讀過書，冇受過歐美的工作同社會文化熏陶過等等)，

應該係0(希望真係有，如果請大家俾例子)

你話：日本有好多自家生產既科學家贏諾貝爾獎

而我估個原因係日本人文化有種脫亞入歐的精神掛，而中國人有種揸實古老傳統的精神

出名數學家同數學家係兩回事喎

你睇到亞洲人數理比較多數係因為佢地死操爛操同埋因為語言問題（EG. 有研究話東亞人數理較強係因為中文日文韓文既數字比起歐洲語言簡單）

鬼佬學數學同學其他野都係比亞洲人更加著重原理同成個邏輯而唔係死操爛操囉，有好多亞洲人會笑鳩鬼佬大學YEAR 1 仲學緊中二中三D數又話人地解一條簡單數學公式都解到好複雜，其實係因為鬼佬想打好YEAR 1班人既根基同埋會著重數學原理而唔係學亞洲人咁樣死操爛操囉

有一樣心理質素係“想像力”，“天馬行空”，"發白日夢"，或者叫“think out of the box”，好似愛恩斯坦都有提過

我覺得，華人嚴重缺乏呢樣野

華人對於"固有模式"的執着可以話達到人類文明極致

外國大學既教育係真係比較著重原理同背後邏輯，同埋會令你有根基（特別係德國）無論學咩都係

在東亞的文化之中，只有日本人能夠成功拋棄呢個固執

其實日本都差唔多，只係比中韓好少少

咁又講一下哲學，

中國文明在長久的發展之中，形成了一個極龐大而堅固的體制，而同埋人口極多，地大，中國在歷史上一直都是強大的天朝大國

相比下，日本，文明比中國年青(可信史至今不足二千年)，人少，國土細，一直都係天朝大國陰影下的“小弟”

所以，日本文明會有d柔軟性

老子有言“物壯則老，是謂不道”

心態，最重要

佢地人民相比下，不會過份執着要“砌低”其他同學，不會過份執着成為學霸

而華人社會，不能“砌低”其他同學可能是一個生死問題，因為不能進入體制中爭取勝利，有極大的恐懼，例如有要被“橫屍街頭”的恐懼

個問題唔係華人文化同教育咁簡單

連登仔真係

自己覺得係真就當事實，連Google 都唔google下

大家可以睇下呢個回覆，中國人對於出錯是極為恐懼，但反而往往最後做成大大大錯

你講緊咩野

愛迪生未試到用烏絲造燈膽，唔好話投資者，佢的親友已先下手收佢皮

呢個就係，假設外國科學家精神發生在中國的後果

可以改變嗎? 我諗唔得，因為呢個係一個死局，也是天羅地網，我們都無能為力

何謂死局? 我們每一個人都想改變，但改變是極難，

前面有好多條路任你揀，但每一條路都滿布荊棘，你一行就吉到你流晒血，但唯有一條明顯是"特別冇咁多荊棘"，你唯有行佢，而又信這條路是開給你逃生的，但其實還是要走入死胡同之中(會走入陷阱俾殺死)，這就是體制之路

但有人知，走滿布荊棘的路才有可能逃出生天，但去走，還是九死一生

我覺得，華人幾乎一切的作為，都以功利，食色，作為主導，包括教育，科研，甚致一切的華人youtuber, 電影小說娛樂，甚至“文藝”......

但我不怪他們，因為他們都在死局，天羅地網之中，他們也不可以隨意行事的

人在江湖，身不由己

下回分解

而當一個人，連那條“特別冇咁多荊棘的路”也被封了，會點? 好多時候是會自殺，或成為殺人狂

而我們非當時人，不可能明白佢的困境

我們甚麼也不知，卻論斷人一句“不夠堅強，太懦弱”等等，是極殘忍，但佢們實在有口難言，當然，死掉了就不需言了

這個社會最可悲的是，只有當一個人不可能選擇做某一件事，我們才會寛容佢去做呢件事，

例如，只有當一個人因為自己極討厭某學科，絕不會去讀，就會聽到排山倒海的聲音要佢讀，因為此學科很好，

反之亦然.........

有一樣野必然是"不會做錯"的，就是所有人都做緊的事，或諗緊的思想價值觀，有誰敢話錯?? 除非不介意橫屍街頭

反而香港好似得「丘成桐」一個

日本、支那、印度大把，多到數唔晒

但，愈來愈多人因為恐懼而加入呢個“不會做錯”的party之中，那麼解脫痛苦了? 不，佢地拿起放大鏡，睇下你跟得夠唔夠足，夠唔夠準，

咁你千辛萬苦跟足了，那麼解脫痛苦了? 不，佢地拿起光學顯微鏡

跟住電子顯微鏡...... 跟住..... 跟住.....

其實文藝復興之前嘅歐洲同你口中唔思考嘅亞洲人係一鳩樣，而佢地係放棄思考咗千幾年

一般來說，跟得最差果d先被拿起"宰殺掉"，在教育制度之中已看得出，而跟得最足的果d就會有人幫佢貼粒星星

最諷刺的係，我上面所說的死局，天羅地網，其實每一個人也身在其中，包括我們最憎恨的人

我覺得，人生在世，唯一意義就是見識同感悟這個苦難，這個死局，這個網，起碼對我來說是的

Chern唔關中共事(民國人)
Yau嘅大學打後同中国無拉上個關係

田剛，張壽武果d就算係中共執政後比較出名嘅數學人

數神koopa都唔識
好打極有限

因為佢地果陣乜數都無咁濟，個個field都係岩岩開始。

唔係話睇唔起佢地嘅數學成就，而係佢地要derive嘅theorem相對今日要prove嘅complexity低好多好多。

btw,其實20世紀都有好多癲佬，個人認為Grothendieck同Hilbert都已係例子。

Hilbert果陣時有人稱佢係唯一一個20世紀頭，邊一範數學都精嘅人。

Grothendieck喺代數幾何界引發左一次大地震，佢用functional analysis嘅認識諗到用scheme theory reformalize 代數幾何，更加令到數論，topology，homology同代數幾何從此環環相扣。

Grothendieck唔及Gauss我係唔太同意嘅。
利申為偶像護航，Grothendieck唔係做數嘅人好少聽到呢個名。

偉人發明光纖
AV咁快下載全靠佢的無私
如果高錕申請專利 估計會係億萬富豪
但佢選擇謙卑無私奉獻世界
想喊

2019imo賽果唔係咁

中國 同 美國 並列第一
第三係 南韓
第四係 北韓
第五係 泰國
第六係 俄羅斯
第七係 越南
第八係 星加坡
第九係 塞爾維亞
第十係 波蘭

附加一句 美國隊6個人入面有5個名都係華人名咁（不過而家講教育方式，你當冇事都得嘅）

如果你知IMO賽果你一定唔會咁講

最多俾埋個華羅庚同陳景潤(？)你
唔好話同美國比，法國英國俄羅斯日本都比唔上

數學做到上去就差不多係藝術創作
中共唯物主義思想
連俾到「老百姓」溫飽權都可以打餐JJ
就知數學幾難喺大陸發展
而且後天政治因素窒礙自由思想
結果出最多既就係一堆世界一流 applied mathematician 同工程師 (之後移民外國)

Btw 你個名

吓 我幾時咗勁？我又幾時迫全世界同我學難野

去左歐美果啲都計﹖

無唔同意係少呀，只係指出chern, yau唔係中共下產物

不過，政治因素呢個🤔

俄佬喺20世紀係真係一個奇蹟

57 is prime!!
曲線要講明

我都係講有可能啫始終定義唔到"最勁"
我main point 只係講歐美啲勁嘅中學生數學冇大家想像中咁廢
同埋我一早就知IMO 亞洲成績係好啲(而且IMO同research 都差好遠啦 講真咪又係考試)
但人地發展興趣唔一定要玩IMO 好多神童都冇玩IMO
我覺得對數學真心有興趣嘅人(起碼肯睇書)如果係歐洲留到18歲咁上下
會勁過同樣嘅人留係香港/亞洲
而唔係大家想像中嘅亞洲基本數學教育好啲就對出數學家有幫助啲

每當有數學大難題幾百年無人解決，有人解決了，提出 solution,全世界其他數學家就明白了

呢個就係分別

無定義到咁仔細，亦覺得無必要。如果佢喺本國受教育，個老細係歐美教授，又或者參考大量歐美大學出嘅論文，咁又計唔計？要分到幾清先得？

今時今日留學歐美仍然係主流，大家都知其中一個主要原因係為出國移民，好多歐美大學嘅Postgraduate大部分係大陸同印度人。

有，因為主題重點係「教育」
一個中學教育響香港
但大學教育響歐美既人，佢可以成材。
但大學教育響香港既人，佢都仍然只係個機器。

你咁講有少少格硬黎。
咁你咁講所有現代知識都係歐美創造出來。
咁點解要分別「歐美」同「亞洲」教育制度﹖

為何總是要媚洋抑己

人、制度同餡係唔同嘢啊，我就係問你到底要點分。

新嘢幾時都有
只係冇咁起眼
好似科技樹咁
分支越發展得多
受到嘅目光就越小

大學教育既接受地方。已經可以分別到。好撚明顯有分別
只係你逃避。

同話強國13億人都踢唔到世界盃一樣
強國6億窮撚
連飯都食唔飽
仲邊有資源同時間讀數學同踢波

accepted by 自己圍威喂的journal

我估樓主係想講出名的數學家姐
777個老公同出名就有D距離啦

你睇返得獎者D年紀先

唔係鬼神, 而係皇帝 (特別係康熙呢條大仆街) 搞愚民同中國文化傳統上夠就ok, 所以中國的技術曾經係世界上算係一流

我真係唔知要點分先啱 唔知要幾strict先啱。

打個比諭，換轉是運動員 (唔算偷換概念啩)，即係外國出世、細個報外國受訓嘅唔計。要purely喺亞洲出世、亞洲長大、跟亞洲模式練習，喺亞洲成名嘅先計咁？例如林書豪就唔當係，姚明先算係咁？

如果你睇美帝大學教D野就真係得啖笑
不過人地精英真係好精, 望下top 4果堆學生就知

香港人有大把, 只係圈外人未必識咁解, 仲有蕭蔭堂, 林節玄, 莫毅明, 鄭紹遠都算係行內有名氣的香港人

IMO係一個indicate學數學幾好的indicator, 但係又唔係同research真係大關係要一定要IMO先得
有好多勁人連IMO都未玩過或者食蛋級

漏左tony chan

btw 如果想望下頂級數學家, 除左望fields abel呢D之外, 仲有好多野值得一望, 例如 ICM invited speakers, AMS fellow呢D

精英多數會移民

唔使喊
分享係學術最基本而又最高尚既情操
光纖能夠比全世界人得益，比起一小撮人佔用資源更顯發明價值

高錕在天睇到今日光纖既普及只會欣慰

比我就做唔到咁高尚情操
高錕發明光纖之前 比堆鬼佬瘋狂批鬥同恥笑

Hugo Mak

都話人地唔係討論緊人。

亞洲人的智力不比白種人差，但卻被個體制拖累

你不如認識下各個field先啦

香港有數神

ok

你知唔知你用緊果條光纖係邊個發明?

你知唔知歐美領先唔等如亞洲 "出唔到一個"

出到一個都只會俾攞黎打飛機
直至永遠

望月新一又點計？

其他亞洲地方我唔清楚，我只係知香港教育從來唔著重思考同發問，中小學一切都以考試為核心。咁樣嘅教育邊有可能創造到有思考力嘅人才？

其實係香港社會氣差D, 邊個發達地方居然STEM收生最低先得架

唔關事，係人地細過果陣係讀書已經打爆機先有閒情天馬行空
稍為睇下Gauss, Galois, Elon Musk, Einstein, 唐鳳既生平已經知咩料

兩者缺一不可

係人地細過果陣係讀書已經打爆機先有閒情天馬行空?

香港人來講的確係既

但，佢地真係?

香港人個個都係10歲精通多國語言，精讀拉丁文獻

仲要好多人質疑無13億
俾盡九億 佢地話

佢係出名，數學家。

還是only一個高級計數家？

邊度出計大學培育
喺嗰一國研究出成果 計嗰個國家

諗下歐洲工業革命嗰陣東亞人係到做緊乜就知歐洲同東亞科技基礎差幾遠

中國人：你有才智，何不當官？

如果有人話自己對力學或光學有興趣，或研究緊微積分，中國社會真覺得果條友痴左線，話唔定屈佢搞邪術或有咩圖謀詭計，拖去斬....

明明亞洲人聰明d

人地歐洲人仲要唔怕權貴打壓同比愚民恥笑咁去追求真理

岩呀

你知唔知林生做邊範